不得不承認，華人已經變成一個人種

白人
黑人
黃種人
紅蕃
華人係世界各地都有
中國又有
香港又有
台灣又有
馬來西亞又有
新加坡又有
如果有人仲同你講你冇得唔承認自己係中國人
咁你可以問返佢馬來西亞果啲係咩人
新加坡果啲又係咩人
我地只係華人種
就好似英國人、法國人、德國人都係白人
但佢地都係唔同國籍
文化唔同
最重要佢地可以實牙實齒答你佢地係唔同民族
無可否認，香港民族已經誕生左
我地唔係中國人
大家既文化都唔同
只係由同一群祖先流傳落黎
講到祖先你可以話猿人都係你祖先添
咁你係咪猿人？
唔係
不經不覺，隨著時代既巨輪，華人種已經出現左
大家唔再係同一個國籍，亦都唔係同一個民族

認同就推到大家都睇到

128

南方人同北佬唔同人種

起來，不願做中國的人民

128到時見

冇人認同？
大家都唔肯承認自己唔係中國人

Hong Kong is not chinese

睇黎大家唔想承認我地同佢地係唔同民族

我講緊就算我地同深圳以北果啲南方人都唔係同一個民族

其實我地講既係粵語
寫既係繁體字

點同外國人用英文講「華人」

同問
同源但唔同國籍

By blood, Chinese.
Or
Hongkonger

Hua people

死都咪撚講Chinese

五六年前講過 I am Chinese. 後悔到依家

By ancestors 炸
Blood佢老尾

Chinese≠Communist

或者han people（漢人）
古代都只會叫自己漢人同滿族區分

不了
Chinese哩個名已經比佢地污染左

The Republic of China

你叫飽佢
凡有chi字眼都會成過街老鼠

成個問題就係Ethnic chinese (華人) and national chinese (中國人)
後者大家都知香港人唔係 前者則人地話你係個陣好難唔認
其實樓主咁長氣可以概括成香港人唔係ethnic chinese就完

Hongkonger/ese

直接話自己唔係Chinese
同外國人咪話come from the same ancestor han people

簡單啲 我地南方係漢人 北方係滿人 兩個種黎 跟地域黎區分

人地只會當你講自己唔係national chinese

人種係基於生物學黎定義架

華人/日本人/韓國人 本身就係叫「蒙古人種」
雖然蒙古歷史較短 但佢都係咁叫

香港獨立

我係香港人

做猿人都唔做支那人。

同埋「中國人/華人 」

其實係老屈左好多唔認同既民族做「中國人」

正確黎講 我地係「漢人」 係華夏文化最多人既民族

北方人唔係滿人
滿人得返好少架炸
咁深圳對上果啲同你有血緣啊？
不了

蒙古人種真係未聽過
見識少

其實關地理環境事
係邊到長大個樣係有影響
唔正係人種問題

終於有一個巴打同我得出既結論一樣

根本係
得支那人咁on9

咁廣東主流都係o3既,啲北佬就係好重o2b

冇錯

南京嘅人都係同一種人種
應該睇長江之界以下就係正宗南方人

冇需要講華人啦
外國人唔會講 I'm white, American
咁我地都唔使講 I'm 「華人」, Hongkonger

到底幾時開始中國人騎劫左成個Chinese走
明明細個學係講緊華人

根本就冇黃種人

「中國人」同「歐洲人」一樣
有啲共同文化,但係語言唔同,亦都有獨特嘅文化

啱啊 Hongkonger 咪得

哩個講法好岩
但唔好再用中國人黎概括

種族上好難唔承認，但係文化學上 香港人有獨特既文化

文化會影響 民族既轉變，但要有長時間既分別

簡單講就係 我地未夠時間去分開到 我地唔係漢人同中華文化

因為我地仲用緊漢字、講緊廣東話，只係思想文化同大陸有好大分別

五十六個民族就係一個吹出嚟嘅概念

得閒維基下先講啦

華人英文好難同Chinese分割到
我寧願叫自己做東亞人
或自創新字如Orientien

美國人夠用緊美式英文啦

應該係亞洲人同歐洲人

你介唔介意解釋下你句野

唐人比較少聽
點解漢代咁久遠歷史到清朝都會叫自己漢人
一定有原因

會有翻牆玻璃心話你搞港獨

推 我不是支那人

分子人類學

簡單就係用父系基因遺傳黎睇你有幾「純種」

咁佢地都無唔承認佢地大部分係英國人同其他歐洲國家既人組成既新國家

同埋人地獨立左仲要成為第一強國
當然可以理直氣壯咁講自己係新民族、新文化....

咁o係代表咩
gene我識，但咩o3 o2b唔太知

好似係啲DNA既term
唔係專科唔明

broad sense: Asian
narrow sense: HongKonger

岩啊
我就係要屌7佢
引蛇出屎忽窿吹漲？

唐人係外國人講多，因為唐代強勢果陣係遠名於歐洲
甚至乎同另一大國 阿拉伯帝國 交過手

反而漢朝果陣 只係打通絲綢之路 但無正式同羅馬交手

睇你唔識分人種
女真就係滿洲 即係大清
北方主要蒙古靺鞨後族

分枝o

Ethnicity- Chinese
Nationality- Hong Kong

Hon囉咁
冇計英漢辭典冇hon哩個字

Chinese

係咪得我一個覺得真香港、真澳門人個樣係同支那種係有分別？
個atmosphere好唔同，有時真係齋睇樣/衣着就分辨到

Asian

睇維基滿族人就得返0.77%
比例上就確實係少

不了
不是chinese

其實得一直唔介意自己叫「中國人」
不過我會話自己係 忠於 中華民國

白人都係好多人種嘅統稱？

ethnic Chinese ≠ Chinese

係，7月果陣仲會覺得香港人始終唔係一個民族
依家對自己嘅民族認同完全係等於香港人

講緊後族呀 冇人想做滿族
有身份差異

台灣個身分認同都好撚亂
中華民國比國民黨騎劫左
國民即係共產b隊

叫asian最撚on9
同啲狗話自己係紀律部隊一樣

溝咗北方支那人就冇解啦
北方dna較強啲 易睇得出係支那樣

係
有冇文獻證明到北方人就等於滿族人

又係比普通話騎劫左嘅譯音。。。。

廣東話 華係waa4

咪撚再asian成個亞洲你住哂

其實係
不過台灣人都講國語既其實

鬼佬講元朝多過唐朝
元朝試過打入歐洲先成名
又強大民族團結夠好

我揀Hon
歷史最久遠

中國咁鍾意拼音
中國嘅英文應正名為zhongguo 唔好再用China
中國人正名為zhongguoren

北方祖先就係大部分滿洲同蒙古

點解冇人講Cantonese people, Hakka people

睇吓呢幅圖，人地係將Mandarin同[吳 贛 湘 閩 客 粤]

分開所以佢地係Chinese係冇問題，但我地Hongkonger個人種主要係Cantonese+Hakka+少少Hokkien，而我地係講Cantonese嘅Hongkonger
就好似Japanese spoken by Japanese, Korean spoken by Korean

咁維基寫0.77%麻
我垃圾睇維基就算
就算有所謂大部分都比漢人溝到血統淡哂

成個post又漢又華又廣東就知大部分人始終都係留住華人嘅血
係炎黃子孫
你認老豆還認老豆咪撚認埋我個份

Cantonese
直頭變左唔同人種

等我為大家回憶下再決定1208去唔去

古代果個唔係中國
我咁諗

唔好信囉講緊祖先來源你都唔會知
人地識改身份都要同你講
大家同一黃種人 何要嚟分

: 不用分那麼細

心態正確
唔好畀中共騎劫咗華人等於中國人

我理鳩佢
人地深圳對上咁鍾意認係一家親咪由得佢

華人哩個名其實都比中國污染緊

百越人
根本同班北方俾外族輪姦生出嚟嘅雜種唔同

但係堆劣根性係一樣呀嘛 從古至今最明顯 & 冇改變過嘅一樣嘢就係奴性重

既然覺得香港人唔係Chinese就好心唔好又痴返埋去
如果唔係咪又係換湯唔換藥 又或者可能成個post大部分人都係以自己祖先係支那人而自豪

8號帶夠替換衣物毛巾
毛墊
比自己比手足

Sor囉
經過一番討論已經傾緊改新term

請問民族和種族有分別嗎

獨立咗先講文化區隔喇
中共國同台灣隔咗70年都仲未分得開

最緊要係我哋對下一代嘅教育

香港藉華人

你都ON9
中國入面都至少有56個民族
其實南方人大部分都唔係漢人
古代中原人叫嶺南地區嘅人做南蠻
你睇下你腳指尾係唔係孖甲就知自己係唔係中原漢人
依加根本就係老屈所有講中文嘅人係華人/中國人

我係南蠻
128 128 128

係咪真係咁想做華人

我其實講緊人種同民族
可能人地講既種族係人種掛

洋人

種族係分全世界人種
民族分國家人種

冇讀過考古都唔知
要多啲各行各業既連登精英提供資料

國籍同種族從來都係兩回事
我同中國人係同種族 我唔會否認
但國籍完全係第回事 我點都唔會係中國人
如果要以種族黎分既話
咁世界上唔會有咁多國家
會係 華國 日耳曼國 猶太國 阿拉伯國
美國 澳洲人好多係英國人後代
所以大家都是英國人

我地係白人

問題得中國咁撚7要拉埋黎講
係時間要同世界接軌分清條界係邊

推

仲有加拿大都好多英國人

128
Agger

話華人係種族都係一種"錯誤"
事關南北人基因係明顥唔同
除非大家接受基因唔同都係可以同一人種

鬼佬成日講嘅"Chinese"
我認為用"Eastern Asian" 表達係最為貼切
一嚟唔會解決南北唔同種問題
二嚟又符合唔係中國人認同嘅描述

你唔會見到美國人話
自己種族係英國德國定乜 一樣道理

East Asians

成日覺得華哩個字就諗起中華民族
比人拉埋左同一個民族

呢個字原本無問題 但係到今時今日俾中華人民共和國玩臭哂

咁講應該係黃種人

老實講 爭取香港獨立絕對係遲早會發生嘅事

Black, white, yellow

時代變咗
呢隻字唔啱用 唔貼切

Eastern Asian
不過人地睇你個樣就知
其實大家答HongKongese咪得
點解要自尋煩惱

你傻啦，據dna分析，分分鐘係漢人比人溝到血統淡哂咋!! 以前D金喔，遼喔本來就唔係漢人，佢哋再輸左比上面再北D嘅人就自動入晒漢人數，其實得D文化比較漢化多少少。 再加上溝過1D血就叫漢人，分分鐘幾代之後，自稱漢人嘅，16分之人嘅漢人血統都唔知有冇。

華人，根本就中華民族所引申出嚟嘅!!

蒙古人 強大到係影響 成個世界既文化架
雖然影響中國一帶較少

英文極度有需要有一個新嘅字代表華人
中國人 華人都係chinese
鬼佬唔明兩樣根本唔同

漢人係一個已經融合咗好多種族嘅民族，歷史上從五胡亂華、南北朝多個北方民族同漢人結合之後，真正純種漢朝嘅漢人已經好罕見。加上後來元、清朝北方民族入侵中原再同中原嘅漢人融合

仲有廣東位處南嶺以南，一向與中原隔絕，有原住民百越人，直到秦朝開通關卡佔領廣東後，漢人南遷，與當地百越人融合

南北方人從外貌到基因都有差異，根本唔應該統稱為漢人

im han

唔係繁體字係正體字

一帶一路影響性唔大 睇利益先最大
唐朝對外國冇咩影響 係咁吹奏
又講支那鬼國一帶咩撚嘢

亞洲香港人

正宗漢人都唔少啦
只係多民族混合做漢人身份

有咩分別？講緊書面語？
香港地方講繁體字多
台灣就正體字

hong kongese
hong konger
好失禮你咩？

根本唔洗執著 叫自己做華人
香港人 99%知啦

呢個世界上冇華人呢個種族, 啲dna根本唔同, 只有漢文化圈
民族唔等於種族, 而係一個"想像共同體"
即係一班人坐埋一條船以同胞相稱, 就係一個民族
香港人嘅祖先係漢化百越人, 香港都的確係漢文化圈嘅一部分, 但唔影響香港人成為一個新民族
正如日耳曼人呢個種族都分有德國人捷克人荷蘭人呢啲唔同嘅民族

點會用普通話
成班大陸仔
係都用hon啦

同埋我都唔係漢人

真
支那人就係賤種
冚家剷之中嘅冚家剷

係香港字
講香港話

睇得太多

侵略香港新疆西藏台灣嗰陣就唔分呢D話大家都是中国人

不願做中國奴隸的人們

大陸版圖成個歐洲咁大，
一個歐洲又點止一個國家?
共容唔到，就應該分做不同國家。
欺拉夫人種也在不同國家
何況南方人，北方人，西藏人，新彊人
基因上就係不同種族。

咁得啦
原來唔同人種
以後同外國佬講香港人種就算

come from the same ancestor han people
咁點解你又唔強調同白人或者菲律賓人都有same ancestor?
仲有, 你係咪知自己個ancestry make up? 你已做dna test?

香港人不是中國人
講完

正解
有人問唔係中国人點解寫中文？
難道我寫英文就做左英國人？（如果係就好囉）
仲有日本，韓國都用中文，唔通佢地做曬中国人？
加上我無用殘體字，有乜問題

其實係任講，好多時啲ethnic都有Taiwanese揀，但只要華人轉攞台灣護照就可以轉寫人種係Taiwanese。港澳台南洋啲華人種根本係由政治地埋同主流創造出黎。日本人轉韓國國籍點都會寫返人種係日本唔會變。

而家廣東都冇乜人講廣東話， 唔係已經成為香港人，就係比外省人取代

台灣人可以揀自己人種係Taiwanese又點睇。

其實講到尾都係定義姐
而家中國人呢個名比共匪騎劫左先搞到變過街老鼠
我地要以示區別先要諗其他名詞
我作為中國文化愛好者覺得最應該重新搶番中國人呢個名
再話大陸果班係無文化既原始人，並非中國人，咁先係最霸氣既行為
不過實比人話大中華膠

我係黃種人 香港人
華人唔洗預我了thanks

慘左oriental 有歧視意味

鐘意認祖宗嘅去動物園啦屌
要幾祖都有
憨撚鳩

香港人唔係一個生物學上嘅人種，而係社會意義上民族

華夏撚表示認同

想指漢文化圈用返支那咪幾好

hongkonger

又有陳雲粉絲走出嚟

建立大華夏聯邦

就好似美國人咁 不論膚色性別如何 在星條旗下，大家都是美國人

...one Nation under God, indivisible, with liberty and justice for all

或者大陸有人叫諸夏

Cantonese得唔得?

i am politically chinese, cnmb 习大大nmsl 万岁！

觀念正確，推

而家未主流到好似Taiwanese咁由學校入學到移民申請都可以揀黎個人種。以後方向應該係向Hongkongers/Hong Kongese 。大家以後遇到要填人種時去填Other: Hong Kongese

我覺得應該譯做Sino

i dont know how to pronounce 華人 in a more acceptable way

China支那呢個字比中國騎劫左

地球人?

白人都有分人種

推 128

sino其實即係china

中國人
華人
共產黨下嘅奴隸

對我黎講係唔一樣

古代根本唔會叫自己做中國

佢入面都有分北歐、南歐、巴爾幹、高加索、 同斯拉夫人種

唔知你又講 ''同外國人咪話come from the same ancestor han people''
係咪應該知多啲先再定結論呢

Chile
Chicago

香港人係中國人嘅進化種，認自己係中國人即係認自己未進化，同認自己係猿人差唔多咁

不過香港人需要一個類似五四運動嘅新文化運動，而家嘅所謂信面語其實就係北方口語，我地應該將口語正式化，用黎入文，以香港口語定位，不以口語為鄙，正式同北方語區隔。

就係話囉 所以Asian就夠
再問就答Hongkonger

日耳曼都分幾種

南歐人同拉丁美裔好好J

亞洲人種咁多你都好難分得清楚
你去到歐美國家，可能有啲戇鳩白人見你黃皮膚，就stereotype咗你係日本人或者chink

不過唔知咁樣分嘅話，會唔會令我哋成為真納粹？
本身我睇過《我的奮鬥》，都知保護白種血統係納粹嘅基本支柱

mamma mia

次次見到血統論我就即刻話齊買機票返非洲

間唔中睇下陳雲有錯咩

對！

其實我地要改變對中國人呢個名詞嘅觀念，你其實唔需要否認自己係中國人，共黨將呢個詞當係頂咁，全部華人都要認自己係under中國人呢個term。

不過我地都可以相反將呢個詞當係底，我哋祖先係中國人，不過而家已經分化/進化出香港人，你仲死認自己係中國人即係你同五千年前嘅人一樣冇進步

即係你係都要個美國人認自己係盎格魯-撒克遜人咁佢又真係嘅，不過佢而家係美國人囉

有冇人明我講乜

如果係民族(Nation)嘅話，就當然係香港人Hongkonger/Hongkongese啦，只要識廣東話認同香港價值丶文化就可以係香港人，就好似美國咁。
但講到人種，就會係生物上嘅分類。香港當然有唔同人，好似有英格蘭人丶泰國人丶越南京族丶同埋南亞嘅旁遮普人。
但香港人主要係來自東北亞嘅南部，有廣府人Cantonese，客家人Hakka，同埋閩人Hokkein/Hoklo。呢三組人都有自己獨立嘅語言，就好似北京話丶上海話丶日文丶韓文咁，冇話咩方言，從屬關係。
所以如果有African American丶German American嘅話，咁當然都有Cantonese Hongkonger丶Hakka Hongkonger丶Hokkien Hongkonger丶Punjabi Hongkonger丶Thai Hongkonger。
根本漢族成十二十三億係唔合理，就算印度咁多人，都有Punjabi丶Tamil丶Bengali丶Telugu啦。況且南方嘅粵客閩人個基因同中國其他地方嘅所謂“漢族”都唔一樣，華人丶漢族呢兩個Term係錯嘅。

納條毛咩
好多國家既人都有民族主義架啦

主要係拉丁，日耳曼同斯拉夫。
少人啲嘅係Celtic，高加索，Magyar，Greek。。。

自己身份認同，唔需要人地識同認同架喎
佢地無知係佢地既事
咁唔通來自非洲小國/太平洋小島d人就唔洗介紹自己咩
我係西雅圖 根本六月之後大家都知邊度係香港

我係人類

因為中國乜都要統一，然後將內部嘅嘢全部矮化，中國個d乜乜民系，其實根本就係民族。語言都係，明明都已經溝通唔到但係死都要話係方言

美國都有一堆ABC住緊啦
唔通果班又係中國人咩

香港人要當自己係跨性別人士
無論d人點講, 講幾多「天生」乜乜乜
都要堅強地堅持自己既身份 只有你先清楚你係邊個

香港人包括喺呢度嘅英格蘭人丶旁遮普人丶廣府人丶客家人同閩人。。。冇乜中國人呢樣嘢。
冇話咩進唔進化，因為覺得大家根本唔係同一條線上。

我承認我是麻瓜

係，乜客家民系丶廣府民系根本係矮化。
Cantonese people嘅父系基因的確同Proper Chinese相似，但個母系就係同古時百越人有好大關係。
Hakka people個漢越比就高啲，因為啲人類學家丶歷史學家相信佢地係晉朝先落黎嶺南嘅。

我覺得其實唔需要整個新英文字出嚟代表華人，因為第一，整咗好快都會畀中國人痴埋嚟整臭；第二，好似無咩情況下會同鬼佬講“我係華人”；第三，真係要講咪好似american/canadian/malaysian/singaporean chinese咁，叫hongkongese chinese囉，擺明同chinese chinese割蓆